<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>交易 on 个人博客</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E4%BA%A4%E6%98%93/</link>
    <description>Recent content in 交易 on 个人博客</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Oct 2024 19:48:31 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E4%BA%A4%E6%98%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>在交易领域，推荐使用简单的交易系统有其深刻的原因</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/10b11/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 19:48:31 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/10b11/</guid>
      <description>在交易领域，推荐使用简单的交易系统有其深刻的原因。这种系统不仅能减少交易员在决策时的精力投入，还能帮助他们保持心理的平静与专注。复杂的系统往往会让交易员在“何时进场”与“何时出场”的问题上感到困扰，从而消耗大量精力，影响交易表现。&#xA;一、心理状态的重要性 佛家有云：“心静能生定，心定能生慧。”如果说你不能做到心静心定，你肯定不会生出交易的智慧。这句话强调了心理状态对交易智慧的重要性。因此，拥有一个简单且高效的交易系统，可以让交易者在面对市场波动时更为放松，减少焦虑。&#xA;二、技术指标的局限性 许多交易者在追求盈利时，往往过于依赖技术指标。然而，这些指标存在严重的滞后性，可能导致错误的决策。尽管一些成功的交易者能够利用技术指标获利，但对于大多数人来说，与其花时间研究复杂的指标，不如专注于构建一个简单有效的交易系统。这样不仅能节省时间，还能带来更好的结果。&#xA;三、系统与实践的结合 建立一个简单的交易系统后，重要的是要与之进行整合和练习，以提高与系统的匹配度。这种匹配度能够帮助交易者在实际操作中更加果断，而不再犹豫不决。在这个过程中，虽然可能会遭遇资金损失，但只要控制好仓位，思维上的收益将远大于资金上的损失。&#xA;四、执行与反思 建议在较长周期（如30分钟）内确定市场方向，然后在较短周期（如1分钟）中寻找进出场信号。此时，重点不应放在盈利上，而是观察自己能否完美执行每一个信号，并记录下整个过程中的心理变化。通过这样的反思和总结，交易者可以不断提高自己的心理素质和执行能力。&#xA;五、打破舒适圈 很多人一生都只是在重复同样的一天，因为他们从未尝试打破自己的舒适圈。在交易中，这种魄力尤为重要。真正需要的是一种勇气，让自己走出舒适区，而不是仅仅在市场中随意买卖。只有这样，才能在市场中获得真正的成长与进步。&#xA;总之，一个简单而有效的交易系统不仅可以减轻交易者的心理负担，还能提升他们在市场中的表现。通过不断练习与反思，交易者能够逐渐掌握市场规律，实现个人成长与成功。</description>
    </item>
    <item>
      <title>交易如何做到知行合一 | 股市期货交易</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/10b10/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 15:23:58 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/10b10/</guid>
      <description>大家好，今天我们来聊一聊“知行合一”的问题。其实，大部分人对“知行合一”的理解并不是特别准确。接下来，我想分享一个非常重要的观点，这个观点甚至可以影响我们的认知。&#xA;在一个交易论坛上，我看到王明阳的农场悟道，他发现人类大脑中有类似潜意识的东西，对人的行为和动作有着潜移默化的重大影响。因此，如果想要真正理解“知行合一”，我们首先需要理解什么是潜意识。&#xA;一、什么是潜意识？ 潜意识并不是简单的知识获取，比如看书、报班学习或观看视频那种表面的知识。这里所说的“知”是指一种更深层次的“真知”。之前有一个国外的纪录片提到，潜意识占据了大脑92%的容量，而我们所意识到的部分仅占8%。这意味着，我们对自己的了解往往是最少的。有一个印象深刻的片段，展示了几位织毛衣的大妈，她们一边织毛衣，一边聊天，丝毫不影响她们的工作进度。这表明，在这个过程中，织毛衣这一动作并不会占用大脑的计算能力，也就是说，在这个场景中，“知”和“行”之间是没有延迟的。&#xA;人的潜意识就类似于这个过程。再举一个不太恰当但形象的比喻：假设你在吃饭时发现了一只虫子，你会立刻感到恶心。这说明你在看到虫子的瞬间，便已经感受到了恶心，而不是等吃完饭后才反应过来。因此，“知行合一”并不是简单地将知识与行动统一起来。王明阳所说的“知行合一”，更多是在描述一种状态，即“知”和“行”本身是同一个事物。例如，一个NBA球员在看到别人投篮后，会条件反射地去抢篮板，这就是一种“知行合一”。&#xA;二、交易中的认知 既然“知”和“行”是同一事物，我们就从交易的认知开始分析，为什么许多交易者无法做到“知行合一”。主要原因有以下几点：&#xA;认知不足：许多交易者对自己的认知体系并不完整或充分。当我们的认知不足时，自然无法讨论“知行合一”的问题。&#xA;认知到位但缺乏确信：即使认知到位，但对自己的认知缺乏确信，思想反复摇摆。例如，如果有人问你“一加一等于几”，你是否会怀疑一加一不等于二？因为你对这个问题非常确信，所以你能够做到“知行合一”。然而，交易是一种概率游戏，我们很难像“一加一等于二”那样确信自己的交易系统能够盈利。&#xA;自我认知进化：一些交易者在交易一段时间后，会发现自己的交易方法中缺失了一些东西。这种状态会让他们感到痛苦，因此不断钻研新的东西，优化交易方法，却对交易本身思考得太少，从而导致在知识层面无法稳定。&#xA;这也解释了网上常见的一句玩笑话：“做交易能成功的，要么是天才，要么是傻子。”仔细想想，这句话其实很有哲理。天才之所以成功，是因为他的认知非常到位，看透了交易的本质，从而确定了自己的模式；而傻子之所以能成功，是因为他的想法固定，思维单线程运行，他想怎么做就怎么做，从不怀疑自己是否做错。因此，从某种程度上来说，傻子才是真正实现了“知行合一”的人。&#xA;三、执行中的困难 那么，为什么很多朋友在认知到位后却无法很好地执行呢？总结起来有以下几点原因：&#xA;自我怀疑：如果弯腰能捡到钱，没有人会不弯腰。但是，当几次弯腰后都没有捡到钱，就会产生自我怀疑。在操作过程中，如果随意下单导致亏损超出心理承受范围，就会影响心态。&#xA;不肯认错：交易本质上是顺应大多数人的人性，但同时也要反着自己的本性。人有贪心和不甘心，这是与生俱来的劣根性。当我们得意时或灰心丧气时，最容易犯错。因此，做错了要及时认错，并快速脱离带来心理负担的交易。&#xA;心理失控：每个交易员都是人，人都有生理和心理承受极限。当面临超出承受范围的风险时，我们往往失去理智。如果进入一个单子后不知道该怎么办，那么应该直接离场，因为试图控制一个无法承担后果的局面是不明智的。&#xA;四、如何做到“知行合一” 那么，我们该如何实现“知行合一”呢？这里提供两个思路供大家思考：&#xA;不断学习提升认知：努力成为交易中的天才。只有将自己的交易系统建立在坚固底层逻辑之上，我们才能有可能实现“知行合一”。我认为所有事物的发展规律都是从无序到有序逐步演变的过程。这种底层逻辑是恒定不变的，可以作为我们交易系统的基础。&#xA;固定交易逻辑：尽快确定自己的交易逻辑，一个有正向预期的系统是不需要频繁优化的。我们可以把交易系统理解为一个天平，当天平保持平衡时，我们就可以盈利。而所谓不断优化，其实就是在左边加上砝码或右边减去砝码。如果左边加得太多，右边必然失衡。这也解释了盈亏同源这一最大逻辑：当你获得收益时，也必然会失去部分收益。&#xA;交易中的耐心：在金融市场中，耐心是成功交易者的重要品质。市场波动频繁，短期内的涨跌常常让人感到焦虑。然而，耐心可以帮助交易者更好地分析市场趋势，避免因情绪而做出冲动决策。通过设定合理的目标和止损点，保持冷静，交易者能够在合适的时机做出明智的选择。&#xA;勤加练习：刻意练习是指通过反复训练特定技能来达到专业水平，这在交易中尤为重要。在交易中，耐心等待和控制冲动行为也是关键。通过刻意限制自己的操作，交易者可以更好地理解市场动态，从而做出理性的决策。这种训练不仅能提高交易的稳定性，还能帮助交易者在面对不确定性时保持冷静，增强自律性。&#xA;今天我们简单聊了一下关于“知行合一”的内容。如果觉得这段分享对你有帮助，也欢迎在评论区参与讨论，我们下期再见！</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
