<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Default on 个人博客</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/default/</link>
    <description>Recent content in Default on 个人博客</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Oct 2024 15:23:58 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/default/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>知行合一</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/10b10/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 15:23:58 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/10b10/</guid>
      <description>其实大部分人理解的知行合一啊，其实并不是特别准确。下面我要讲的知行合一非常重要，它甚至呢可以影响你的一个认知。那之前呀在一个交易论坛里看到一个这样的一个帖子啊，这里跟大家去分享一下他的观点。王明阳的一个农场悟道呢其实是发现了人类的一个大脑里，类似于潜意识的一个东西。那对人的行为和动作呢都有一个潜移默化的一个重大影响。如果说想要做到一个真正的理解，知行合一。 那我们首先呢要去理解什么是潜意识？那首先什么是潜意识的，其实它是知行合一的。第一个知它不是你买本书来看啊，或者说咱们报一个班去学看看视频的那种知。那说的这种知呢是一个叫真知。那么在之前的话呢，有一个国外的一个纪录片，他专门的去讲这个潜意识里面有说到潜意识呢，其实是占据大脑百分之九十二的一个大小。那潜意识的话呢，仅占剩下的一个百分之八。所以说呢我们其实最不了解的人就是我们自己，而且印象比较深的里边有一个片段啊，就是几个织毛衣的一个大妈。 那他们呢一边织毛衣一边去聊家常。那在这个过程当中呢，丝毫不会影响他们去打毛衣的这个进度。其实也就是说在这个过程当中呢，它是不加思索的像织毛衣这个动作，它其实并不会占用大脑的一个算力。所以说就这个场景而言的话，知和行之间是没有延迟的。其实人的一个潜意识啊，就类似于这个过程。那这里呢再给大家列举一个不是特别恰当的一个比喻啊，咱们就好比你吃饭的时候呢，发现了饭里有一个虫子，你会立马感到很恶心。那也就是说你在看到这个虫子的那一刹那，基本上是同一时间，你就会立刻已经感到恶心了。 而不是说你吃完了饭之后，你才会后知后觉的感觉到恶心。所以说知行合一啊，它并不是说把知和行统一起来。王明阳所说的知行合一呢，他更多的是在描述一种状态，也就是说知和行，它本身是同一个事物，就好比一个N B A球员。他在别人投篮之后，他会条件反射的去抢篮板。那这个呢就是一个知行，对吧？知行是在一起的那上面呢是我们生活中那个表象的一些内容。如果说大家能够理解的话呢，下面我们来结合交易去说一些更深层次的。既然知和行是一个事情，我们先从交易的认知开始说起，因为没有知就没有行。 我们呢从认知的角度上去分析，为什么交易者做不到知行合一。那其实大部分的一个交易者无非就是以下几点原因。第一点，原因认知的不够，像自己的一个认知体系呢，它并不完全并不充分。所以说当我们的认知不够的时候，它是达不到讨论知行合一的一个地步的。第二点认知到位了。但是对于自己的一个认知呢，它不够确信思想反复摇摆。那这里呢还可以给大家去举一个例子，那大家这里可以思考一下，如果这个时候有人去问你，一加一等于几，你会有那么一秒钟怀疑过，一加一不等于二吗？ 因为你足够的去确信这个事，你必然能做到知行合一。那交易呢也是一样的，只不过交易是一个概率的游戏，我们很难做到，像一加一等于二一样，确信自己的交易系统能够盈利，仅此而已。那咱第三点的话呢，就是不断的去进行一个自我认知的进化。那当一部分交易者在交易一段时间之后啊，他会发现他的交易方法当中呢缺失了一些东西。那这种状态的话就会让他非常痛苦，他会不断的去钻研新的东西，不断的去优化他的交易去学习更多的一个所谓交易方法。 而对于交易本身这个东西呢思考的太少，导致他在知的层面呢无法有一个稳定。那这其实也解释了，之前网上经常看到的一句玩笑话，叫做做交易能成功的，要么是天才，要么是傻子。其实你仔细去想一想，这句话是非常有哲理的天才。之所以成功呢，是因为他的认知太过到位了，他看透了交易的本质，从而确定了自己的模式，或者说无招胜有招了。那为什么傻子可以成功呢？因为他的想法是固定的，思维是单线程运行的啊，我想怎么干就怎么干啊，怎么想的怎么干，他从来不会怀疑自己是否做错，对吗？ 所以说从某种程度上来说，傻子才是那个真正做到了知行合一的人。那为什么很多朋友说认知到位了，就是无法很好的执行呢？那咱们总结以下几点原因。首先，如果说弯腰能捡到钱的话呢，没有人会不弯腰，只有弯腰了，几次腰之后都没有捡到钱，才会产生一个自我怀疑。我们在操作当中呢，过多的一个随手单，导致了我们的亏损超出了一个心理的承受范围，导致心态出现了一个问题。那第二点的话呢就是不肯认错。因为像交易本身呢，其实就是要顺应大多数人的人性，但同时呢要反着自己的人性，咱们老话说的好人有两颗心，贪心和不甘心，这个呢是人与生俱来的劣根性。 当我们灰得意满的时候，当我们灰心丧气的时候，是最容易犯错的。所以说我们如果说做错了，要及时认错，并且快速的脱离这笔交易给我们带来的任何心理影响。第三点的话呢是我们容易进入心理失控区。每一个交易员都是人，那是人的话，就有生理的心理的承受极限。当我们面临远超我们所能承受范围的风险的时候，我们是不受理智所掌控的。所以说永远不要在交易中进入一个失控区。如果一个单子进场之后，你不知道该怎么办了，那么你应该直接离场。 因为你在试图掌控一个你无法承担后果的局面。那说到这里，我们来聊一聊，如何去做到知行合一。首先这里呢给大家去提供两个思路，大家可以去啊思考一下。首先第一点的话呢，我们要通过不断的学习提升自己的认知，争取呢去做交易当中的那个天才。因为只有把自己的交易系统建立在自己的认知之上，拥有一个坚不可摧的底层逻辑，咱们才有可能去做到一个知行合一。那么什么是一个底层的逻辑呢？这里跟大家去分享一个我的认知当中的一个底层逻辑，那就是所有的事物啊，它的一个发展规律呢，都是从一个无序到有序逐步演变的一个过程。 那无论是历史上那些风云人物的发展历程，到生活中的一些事物的发展规律。大家其实可以仔细的去留心观察一下，就会发现这个呢是一个恒定的逻辑，它不会因为个人的行为意志而改变。那么这样的一个底层逻辑呢，其实就是我的认知。那我的交易系统呢就可以依托于这样的逻辑之上。第二一点的话呢，要尽快的把自己的交易逻辑固定下来，一个有正向盈个预期的系统是不需要你反复去优化的。这里的话呢，我们把交易系统理解成一个天平。当这个天平保持平衡的时候，我们是可以盈利的。 那么咱们所谓的不断去优化，其实无非也就是在左边加上一个砝码，或者说右边减去一个砝码。如果说你左边加的多了，那你右边必定不平衡。这也就是为什么说交易当中的一个最大的逻辑叫做盈亏同源。当你在得到了一部分收益的时候，那你必定也会因为这个原因失去一部分收益，这个就是交易的因素。那么今天的话呢跟大家去简单聊一聊知行合一啊的一个内容。如果说大家感兴趣的话呢，可以三连支持一下。如果觉得视频对你有帮助，也可以在评论区参与讨论，咱们下期见。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
